【從開荒到結業】新田購物城死寂不變 時裝店主絕望離場：徹底失敗

新田購物城自去年二月初試業營運至今，無法達到疏導北區水貨客的初衷。小商戶經不起連連虧蝕離場，到結業之時仍一肚子氣。
經營服裝店的陳先生，早在去年初購物城試業之時已經進駐。身為「開荒牛」的他，近一年半前對這盤生意仍抱期望，如今絕望離場，他形容今次是做生意十多以來最失敗的一次。
「新田購物城消耗了我一年多生命，徹底的失敗。」
從記者在現場所見，購物城內一片荒涼冷清，偌大廣場只偶爾有家庭路過，幾乎沒有人流可言。有開門營業的少數商店，店員只能坐等客人光顧；餘下約七成商舖則沒有營業，甚或已關閉招租，連自由行「最愛」的連鎖藥妝店也無法倖免，結業離場。這或多或少印證場內經營環境，遠不如購物城牽頭人黃定光預期。
開業一年多時間以來，營運公司以至黃定光曾提出以不同方式，帶旺購物城人流，但這些「承諾」多未能全數兌現。陳先生舉例說，今年初工展會結束後，黃定光曾聲稱會邀請參展商進場，但最終只有一個原已在購物城開業者擴充舖位；至於招商期間曾宣稱會開設的「飄雪樂園」，更從未落成過。
對於黃定光許下的承諾一再走數，陳先生斥他形同「大話精」：「他一直討好我們，說會做甚麼事情，但都一一落空了。」
服裝店生意又如何慘淡？據陳先生形容，購物城開業以來，該店每個月平均有十多天營業額少於一百元；更有兩至三天生意「捧蛋」。計及進貨、薪金、管理費、電費等成本，要收支平衡也近乎不可能，更遑論賺錢。
同時間，該店先後聘請四名員工，她們均已辭工不幹，據陳先生形容，員工都認為沒人光顧使工作太沉悶，且不可能做出業績，紛紛走人。他到後期再沒有招聘員工，改為自行看店。
雖然購物城內有食肆專門接待訪港大陸團，每天帶來數以千計人流，但陳先生形容，這些食客大多數是低價購物團團友，用膳後須隨團到指定地點購物，不會光顧場內商店，故對帶動生意毫無幫助。
「如有遊客進入舖面，導遊會喝止，這是我親眼見過。」
眼見購物城經營環境惡劣，陳先生開業約兩個月後，仿傚場內其他大型連鎖店，將營業日縮短至週末，以減輕成本。
「捱下去不是辦法，唯有週五、六、日才開業。」
可是，此舉卻換來營運方於今年三月發律師信追究，指控他毀約，要求賠償過去九個月的全數租金、管理費及宣傳費，合計接近五十萬。陳先生憶述，當收到律師信的一刻，他與其他涉事商戶皆被嚇了一跳，且認為對方做法不合理。
「如毀約應先告訴我們，警告我，合理程序應這樣做吧。」
經過與營運公司一番交涉，律師信追究不了了之，但眼見購物城生意沒有前景，陳先生心灰意冷，決定結業：「作為商戶問自己，未來半年這裡會否起死回生？可是在我們有限的資料中，看不到這個機會。」
「結束了，走得快好世界。」
在其他地區另有開店的陳先生稱，他為了今次擴充，前後向銀行借貨三十多萬元，即使離場，往後仍要逐步攤還貸款。
然而，陳先生就連結業安排，也遭受營運方刁難。他稱營運方要求交還鋪位時，須保留當中所有裝修；或將鋪位還原，即將之全數拆毀。同時間，管理公司既拒絕以折舊價回購，亦不容許他只帶走兩台大型冷氣機：「要麼保留，否則還原，態度非常決絕。」
陳先生遂決定自掏腰包，聘請工人拆毀所有裝修，也不願讓再營運公司有機會再使用這些遺留的物資。
「我自行拆掉還要再花錢，但不能鼓勵人作惡。」
對於黃定光早前曾聲稱，未來會嘗試將購物城轉型為本地漁農產品展銷批發場，陳先生則說有意到新田購物城創業者須小心，他本人正是「範例」：「如果真的有人想來，我忠告他們，擦亮你的眼睛、豎起你的耳朵、運用你的腦袋想想，我們就是前車。」
「今夕吾軀歸故土，他朝君體也相同，我只能這樣子說。」
針對新田購物城營運問題及前租戶批評，本刊記者向黃定光求證，他稱立法會目前就修訂《逃犯修例》爭議升級，暫不回應相關問題。
「現在立法會搞成咁，唔講購物城住啦。」

白痴

一開波已知呢個場係戇鳩啦

政府搞乜死乜，信嗰個都戇鳩

好信唔信，信共產黨

笑到仆街，咁撚弱智

唔識做生意，早早執粒仲好

廢班垃圾廢老死啦
信共產黨 信建制 信政府
On撚9

個死人位置去都有問題，購乜鬼物

有條東鐵線係到，我去紅磡仲快撚過你過關去新田

呢啲場打下 wargame 就得，買野我落旺角，銅鑼灣仲多野行，仲多野玩，唔駛走嚟走去，根本呢個場到最後係會邊地產項目，亦係黃定光嘅最終目的

信垃圾保蝗黨

過多幾個月就會變做新田停車場

將佢變成有蓋室內有冷氣，即刻翻生
黃巴站d人過黎涼冷氣又有生意

唔知老點個仔開士多個蘭姨而家點？

大亞灣

信大笨象

蘭姨個仔點算？

空置->改用途->起樓
公家商業地變私家地起樓

清左場之後再呃下一班人

信政府?靠中國人大把機遇?你以為自己係法國名牌呀

改用途起樓係主要目的。不如起鑫場，幾萬一個位實賺到發發錢

唔放人落嚟就係德政，呢D一睇就知係呃政府錢啦， 有冇你腦㗎你

個場租俾人搞鬼屋啦，我一定支持

廢老藍絲信政府, 俾人呃到底褲都無埋, 恭喜恭喜

本身大部分都係私人地，係唔知有冇改土地用途姐

It's the endgame now...

塊地好似搵經民掛名 應該都係幫手做嘢
後面有金主
地唔俾起樓 所以先做場法事清污濁嘢

仲要信埋「撩」鼻屎兼舉中指既已完

同埋瞓覺…

人類總是要犯同樣的錯誤

記住邊條撚樣氹你地入局，冤有頭，債有主

智障點會諗到
佢地只想睇人仆街

美食車 啟德 高鐵 政府搞嘅野 有咩唔係慢慢冇左件事 失敗收場 次次初期就大鑼大鼓 之後就唔敢提 頂多高鐵有幾日多人搭就叫cctvb講下

可能做得起既 得幾十年啦

真心如果真係共產黨要搞點會無人去
擺明黃定光衰on9 無planning 無support

信政府一成，一輩子失明！

早排去咗參觀，除咗餐廳之外，有三間舖開門做生意，其中一間特賣場，嗰睇場訓咗教，想問佢啲嘢價錢都有困難，可能畀黃定光感染咗。

再一次證，信建制，包食屎，但相信仲有大把人信，繼續食屎吧。

HELLO 第一次相信中國嗎?

唔捱得, 想當年..............就成功咗啦, 屌!

薩莉亞開係果度會點

開主題樂園，特色場管都有得諗

如果開民生野，點會有人嚟

應該過去拉banner, 貼哂d奶共狗既大頭相同人名， 警惕廢老

輸打贏要 一早講曬冇人行都仲要開鋪

傻鳩一開波信黃定光就知呢D 廢老係扺撚死啦
究竟要幾咁痴線智障先會信黃定光去新田開舖

呢到sunday morning drive食早餐唔錯架

2019年最佳笑話 新田購物城 黃定光

唔怪得你得把口

塊地係新鴻基同恆基提供，有咩好處就唔知啦
個到土地用途到依家都未改

有興趣可以睇下

支那就係咁做生意
你死為事 有錢賺就插隻腳埋黎
土匪

做生意包賺㗎？
自己無眼光喺度怨人
班垃圾6 70後唔捱得

針對新田購物城營運問題及前租戶批評，本刊記者向黃定光求證，他稱立法會目前就修訂《逃犯修例》爭議升級，暫不回應相關問題。
「現在立法會搞成咁，唔講購物城住啦。」

屌佢啦佢開會咪又係訓教扮乜撚野忙

解釋唔到嘅嘢一定係錢作怪

再加埋東張播咗兩晚做風聲 單嘢鬼鬼地

巴打中point

笑死

年半蝕9300萬 顧問費佔九成

笑死 嗰度係0交通配套都仲要中嗰頭埋去

將土瓜灣班大陸哩分流去新田啦

好多外國都係偏遠市中心地方做outlet plaza , 大把人特登搭車去掃貨
係得香港咁柒失敗收場

there was no other way

針對新田購物城營運問題及前租戶批評，本刊記者向黃定光求證，他稱立法會目前就修訂《逃犯修例》爭議升級，暫不回應相關問題。
「現在立法會搞成咁，唔講購物城住啦。」

你做人都幾樂觀啊
頂到而家先絕望

新田購物城消耗了我一年多生命，徹底的失敗。

[so笑撚左，已經唔係錢的問題

撻地咁大拎去比啲露宿者，強制佢地番工賺錢咪仲好

政府比錢起配套，側面d 地都會受惠

轉做紅燈區有得諗

同美食車一9樣

個個過完關都坐B1去元朗，一係就坐東鐵去沙田架唔 元朗咁多藥房同野食，仲邊有人識新田購物

信共產黨仆街係必然

笑到我仆街

你唔開舖邊有人黎呀

呢d位唯一方法係
所有名牌係個度做outlet店
包你一定起死回生
不過就冇小生意份
頂盡俾你開下餐廳 飲品舖

小灣區

其實係好成功
成功搞死一班政府忠實粉絲
諗起都興奮

之前有個全日賣得一罐可樂8蚊。好似話個老母唔比個仔去台灣創業，去新田創啊嘛

其實搵死場救星宜家傢俬同吉之島入去會唔會翻生

建制萬歲，保皇萬歲

轉個頭投票俾建制

人哋外國啲半露天outlet
就起到個小鎮咁，當地人都會去行下
你而家地點差交通又唔掂
仲要起到鐵皮屋咁搵鬼去咩

將黃巴站搬埋過去就翻生啦

有個小型賽車場幾好賺
無左?

個仔無怨佢老母都算係咁

幾日又講一次，搏上報？

吉之島 都要有屋苑先掂
Ikea都要有交通配套先掂
Megabox都要接駁巴士先得
佢個度偏到咁
上水站去坐車都要成個字
搵鬼去咩 沙田近咁多
所以救星都未必掂

個位咁好，真係改做 wargame 場分分鐘仲好搵。
貨櫃無野好，最好就係夠長夠直，分租出黎比 d game 友用黎 set 槍好過啦。

好過你成日先賣得一罐汽水，雪櫃既電費都蝕 Q 埋。

政府連搞個購物城都唔掂，叫人點信政府落幾萬億搞人工島

美食車又死
購物城又死

香港政府真係蠢撚過隻豬啊！

呢D純粹係貪政府錢姐。
如果真心想做既話點會咁求其 , 好似柯文哲咁講係商家傾好想做乜再同政府講點幫佢地 , 而唔係政府劣劣條賓周就起商場

信政府同建制如同飲毒藥止渴

垃圾地方

政府攞黎做科技園都無咁嬲

起碼唔係咩都無，仲有管理費要交